[
    {
        "questionStem": "将“社会主义”作为理想社会的名称，最早出现在（）",
        "option": [
            "16世纪",
            "17世纪",
            "18世纪",
            "19世纪"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736705801420800",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "()对于促进苏联经济、社会的快速发展，巩固苏联社会主义基本制度，为第二次世界大战夺取反法西斯战争的胜利发挥了无可替代的作用。",
        "option": [
            "民主化模式的社会主义",
            "战时模式的社会主义",
            "苏联模式的社会主义",
            "列宁模式的社会主义"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705289715713",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "科学社会主义理论代表的是()的根本利益",
        "option": [
            "无产阶级",
            "劳动人民",
            "被压迫阶级",
            "被剥削阶级"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705277132802",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1919年五四运动的爆发，使中国()作为独立的政治力量登上了历史舞台，成为中国民主革命的领导阶级。",
        "option": [
            "知识阶级",
            "工人阶级",
            "农民阶级",
            "资产阶级"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705683980289",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "《共产党宣言》指出，（）是世界历史发展的必然规律",
        "option": [
            "被压迫阶级反对压迫阶级的斗争",
            "资本主义必然灭亡和共产主义必然胜利",
            "开展无产阶级革命和无产阶级专政",
            "无产阶级的正确领导"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705822392320",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "新民主主义革命的领导阶级是（）",
        "option": [
            "民族资产阶级",
            "无产阶级",
            "小资产阶级",
            "农民阶级"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705864335360",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1918年3月，为了使俄国尽快摆脱帝国主义战争，使新生的革命政权赢得和平喘息的机会，苏俄与()签订了《布列斯特和约》。",
        "option": [
            "英国",
            "法国",
            "德国",
            "波兰"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705541373952",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "（）被誉为“工人阶级的圣经”",
        "option": [
            "《共产党宣言》",
            "《共产主义原理》",
            "《资本论》",
            "《哥达纲领批判》"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705834975234",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在东欧社会主义国家，苏联模式的推广具有()色彩，苏联因素的作用至关重要。",
        "option": [
            "自主",
            "独立",
            "输出",
            "输入"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736705633648640",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "傅立叶把取代资本主义的社会制度称为和谐制度，其基本单位叫做：()。",
        "option": [
            "合谐公社",
            "合作社",
            "法郎吉",
            "互助社"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705365213184",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "周期性经济危机的出现，是()日益显露和激化的一大表现。",
        "option": [
            "封建社会基本矛盾",
            "压迫者和被压迫者基本矛盾",
            "剥削者和被剥削者基本矛盾",
            "资本主义社会基本矛盾"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736705751089154",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "根据剩余价值理论，使货币转化为资本的决定性条件是()。",
        "option": [
            "土地的自由买卖",
            "商品交换",
            "商品经济的繁荣",
            "劳动力成为商品"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736705461682177",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在（）这部著作中，恩格斯对马克思主义的三个主要组成部分做了系统阐述。",
        "option": [
            "《在马克思墓前的讲话》",
            "《路德维希·费尔巴哈和德国古典哲学的终结》",
            "《反杜林论》",
            "《自然辩证法》"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705830780929",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "十一届三中全会以后，我党彻底否定了()的错误理论和实践，以巨大的政治勇气和理论勇气提出了全面进行改革开放的历史任务。",
        "option": [
            "“两个凡是”",
            "“又红又专”",
            "“以阶级斗争为纲”",
            "“人民民主专政”"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705272938497",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "《共产党宣言》是马克思、恩格斯为（）制定的政治纲领。",
        "option": [
            "国际工人协会",
            "社会主义工人国际",
            "巴黎公社",
            "共产主义者同盟"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736705818198017",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在《哥达纲领批判》中，马克思()。",
        "option": [
            "批判了拉萨尔主义",
            "科学预见了未来共产主义社会",
            "提出了共产主义社会发展阶段理论",
            "提出了向共产主义过渡的理论"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736705495236608",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "《乌托邦》采用的写作方式有（）",
        "option": [
            "文学游记",
            "披着宗教神学的外衣",
            "使用法律条文",
            "对话体"
        ],
        "answer": "AD",
        "id": "1798736705897889792",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "马克思认为：资本的文明面之一是，它榨取劳动者剩余劳动的方式和条件，同以前的奴隶制、农奴制等形式相比，都更有利于()。",
        "option": [
            "生产力的发展",
            "社会关系的发展",
            "更高级的社会形态的各种要素的创造",
            "人的全面发展"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736705495236609",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "十月革命胜利之初，为了巩固苏维埃政权，布尔什维克着重进行了以下事项：()。",
        "option": [
            "击退了各种敌对势力的军事反扑和阴谋叛乱",
            "打碎了旧的国家机器并宣布全部政权归苏维埃",
            "大力推进大型私企国有化为新生政权奠定经济基础",
            "签订了《布列斯特和约》以退出帝国主义战争"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736705579122690",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "非公有制经济是我国社会主义市场经济的重要组成部分，包括：()。",
        "option": [
            "个体经济",
            "私营经济",
            "村集体经济",
            "外资经济"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1798736705138720768",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "傅立叶认为，人类要最终摆脱一切苦难和折磨，必须具备的条件是：()。",
        "option": [
            "创造大规模的生产、高度的科学和优美的艺术",
            "与分散经营相反的协作结构",
            "每个人都成为道德高尚的人",
            "与利己主义相反的利他主义"
        ],
        "answer": "AB",
        "id": "1798736705407156226",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "二战后，为了集中各国社会主义的力量，以应对西方资本主义国家的封锁和威胁，在苏联的支持和主导下，先后成立了（）",
        "option": [
            "欧洲九国共产党和工人党情报局",
            "经济互助会",
            "华沙条约组织",
            "北大西洋公约组织"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736705876918274",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在19世纪初的空想社会主义者中，反对使用暴力手段实现理想社会的人有：()。",
        "option": [
            "圣西门",
            "欧文",
            "巴贝夫",
            "傅立叶"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1798736705407156224",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "毛泽东对科学社会主义发展的理论创新主要集中于以下几个基本问题：()",
        "option": [
            "无产阶级如何夺取政权",
            "如何实现向社会主义的过渡",
            "如何实现党的领导",
            "如何建设中国的社会主义"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1798736705260355585",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "近代中国社会的主要矛盾是：()。",
        "option": [
            "统治阶级与被统治阶级的矛盾",
            "中华民族与帝国主义的矛盾",
            "人民大众与封建主义的矛盾",
            "中华民族与外来民族的矛盾"
        ],
        "answer": "BC",
        "id": "1798736705197441025",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "下列人物中属于18世纪启蒙思想家的有：()。",
        "option": [
            "卢梭",
            "伏尔泰",
            "孟德斯鸠",
            "摩莱里"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736705419739136",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "空想社会主义的局限性有（）",
        "option": [
            "否认历史发展的必然性，崇拜幸运的偶然性，宣扬天才论和英雄史观",
            "看不到人民群众的力量，始终没有找到改造社会的物质力量",
            "离开阶级斗争去设计、谈论和实践社会主义，实践活动充满幼稚的幻想",
            "空想社会主义者的理论基础是理性原则，他们的社会主义是从道德情感出发的社会主义，而不是从物质生产实际和历史发展的客观规律出发"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736705902084097",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "我国社会主义制度的确立具有十分重大的历史意义，主要表现为：()。",
        "option": [
            "为解放和发展生产力创造了制度条件",
            "使广大劳动人民成为社会和国家的主人",
            "极大增强了世界社会主义的力量和影响",
            "很好地发展和完善了苏联模式的社会主义"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736705193246722",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "傅立叶认为，理想社会的婚姻制度应该建立在这样一些原则之上：()。",
        "option": [
            "男女平等",
            "相互爱慕",
            "结合与离异自由",
            "财产私有"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736705407156225",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义制度基本建立之后，生产资料公有制成为我国基本经济制度，这种公有制的具体形式是：()。",
        "option": [
            "全民所有制",
            "集体所有制",
            "公民所有制",
            "全党所有制"
        ],
        "answer": "AB",
        "id": "1798736705197441024",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "只要有不同的阶级存在，就不可能存在超阶级的“纯粹民主”。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705507819521",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "圣西门认为世界是由物质构成的，世界的本原是物质。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705746894848",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "邓小平在南方讲话中精辟论述了社会主义和市场经济的关系，指出不能把市场经济等同于资本主义，社会主义也有市场经济。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705788837889",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "东欧剧变首先从南斯拉夫开始，然后蔓延到东欧其他社会主义国家。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705935638530",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "傅立叶认为，应该按照平均主义的原则进行分配，以实现人人平等。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705746894849",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "马克思、恩格斯始终认为，任何国家和地区，都必须经历资本主义的充分发展，才有条件过渡到社会主义社会。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705428127744",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "虽然空想社会主义在16世纪就已经产生，但“空想社会主义”的概念直到19世纪上半叶才出现。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705751089152",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "卢森堡、考茨基等人根据马克思主义原理展开了对伯恩斯坦主义的批判，彻底战胜了流行一时的修正主义。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705759477761",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "伴随着战时共产主义政策的实施，俄国遭受战争破坏的国民经济逐渐得到了恢复。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705503625217",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "马克思、恩格斯认为，无产阶级的社会主义革命不是一国的革命，而是世界性的革命。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705247772673",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "十月革命推翻了统治俄国304年的罗曼诺夫王朝。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705935638528",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "《共产党宣言》的发表标志着科学社会主义理论体系的系统化。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705918861312",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在1903年召开的俄国社会民主工党第二次代表大会上，反对列宁的是少数派，被称为孟什维克。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705516208130",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "苏联全盘农业集体化运动的成功为工业化积累了大量资金，保证了工业化建设对原材料的需求。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705591705601",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1978年，中国的改革首先是从城镇个体经济的发展获得突破的。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705793032192",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "十月革命中，停泊在涅瓦河上的“____”号巡洋舰发出了攻打冬宫的炮声。",
        "option": "",
        "answer": "阿芙乐尔",
        "id": "1798736711480508416",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在改革开放和社会主义现代化建设时期，我们党把科学社会主义同当代中国实际和时代特征相结合，开创和发展了____。",
        "option": "",
        "answer": "中国特色社会主义",
        "id": "1798736711413399554",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "圣西门论述了未来的社会制度，即____。",
        "option": "",
        "answer": "实业制度",
        "id": "1798736711430176768",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在《____》这部著作中，列宁阐述了马克思主义关于国家问题的基本观点，丰富和发展了无产阶级专政学说。",
        "option": "",
        "answer": "国家与革命",
        "id": "1798736711476314114",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "实现中国梦必须走中国道路，就是要坚定不移地走____道路。",
        "option": "",
        "answer": "中国特色社会主义",
        "id": "1798736711564394496",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    }
]